【粵譯】Mein Kampf

卷一 回顧當初

第一章 家

猶如命運安排，我喺兩個日耳曼領土相交之處 － 布勞瑙出世。
對於後生仔嚟講，彷彿係皇天希望我哋去奮鬥。

奧地利要歸入德國大地 。
就算兩國融合會影響經濟，我都會堅持立場，同一血統者應當歸於同一帝國。
如果日耳曼子民未統一，就唔應該向外建立殖民地。
統一咗之後，到時人口膨脹又冇哂糧食，再殖民先合乎道德。
為咗下一代嘅食糧，鋤頭會化身大劍，為下一代斬開戰爭嘅序幕。

對我嚟講，呢個邊境鎮仔象徵住神聖使命。
喺百幾年前，呢個鎮仔發生咗場災難。
楊康伯（Johannes Palm） － 紐倫堡嘅賣書人，唔縮沙嘅民族主義者，法國嘅敵人 － 鍾情德國嘅佢，因為堅拒出賣同伴而遭受處決。
好似良斯達（Leo Schlageter）咁，都係俾自己政府出賣嘅英雄。

伴隨住烈士嘅光輝下，係河邊一個奧地利管治嘅拜仁小鎮。
十八世紀尾之前，我都同屋企人喺度住。

家父係盡忠職守嘅老實人；家母係偉大嘅婦人，無微不至咁照顧子女。
嗰陣嘅事我已經唔記得。
事關幾年後，我哋搬咗去德國領土入面嘅帕紹。
嗰陣時奧地利人搬家係屢見不鮮嘅事。
好快我哋又搬咗去連茨，同時家父亦開始過退休生活。
但呢位老人家未必會好好咁「唞」。

家父喺貧窮鄉下出世，年輕過住含辛茹苦嘅生活。
到十三歲嗰時，佢拎起個背囊仔就離家出走。
雖然之前有「經驗豐富」嘅村民勸佢唔好，但佢照去維也納搵錢。
嗰時係一八五零年代，係艱苦嘅時期。
荷包淨係得三蚊嘅佢離家出走，面對嘅係未知嘅世界。

時光飛逝，佢十七歲考到工匠牌，但佢未曾滿足。
冇錯，長期的匱乏令他決心放棄搵錢，為「某啲更偉大嘅嘢」而奮鬥。
佢細個時，覺得做到牧師已經好偉大。
但大城市擴大咗佢嘅眼界，佢而家想做嘅係國家官員。
經歷各種磨難嘅佢隨著呢個目標進發。
大約廿三歲時，佢成為咗公務員，完成自己嘅夢想。
亦都係咁，佢可以兌現佢嘅童年願望：成功之後先至返鄉下。

佢達成目標，返到鄉下。
但已經冇人認得佢。
霎時間，家鄉變成陌生嘅小鎮。

到五十六歲時，佢終於退休。
但佢唔會忍受到每日頹廢嘅生活。
佢喺上奧地利買咗個農場，自己深耕易耨。
漫長艱苦嘅職業生涯結束之時，佢過返佢老竇當初嘅生活。